# Chinese translations for kbd package.
# Copyright (C) 2008 THE kbd'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the kbd package.
# Jarod Wang <jarodwang.cn@gmail.com>, 2008.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: kbd-1.15\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2008-11-29 01:38+0300\n"
"PO-Revision-Date: 2008-12-01 23:14+0800\n"
"Last-Translator: Jarod Wang <jarodwang.cn@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (simplified) <translation-team-zh-cn@lists.sourceforge.net>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: src/chvt.c:28
#, c-format
msgid "usage: chvt N\n"
msgstr "用法: chvt N\n"

#: src/deallocvt.c:33
#, c-format
msgid "%s: unknown option\n"
msgstr "%s: 未知选项\n"

#: src/deallocvt.c:45
#, c-format
msgid "%s: deallocating all unused consoles failed\n"
msgstr "$s: 所有未使用的控制台回收失败\n"

#: src/deallocvt.c:53
#, c-format
msgid "%s: 0: illegal VT number\n"
msgstr "%s: 0: 非法的 VT 号\n"

#: src/deallocvt.c:57
#, c-format
msgid "%s: VT 1 is the console and cannot be deallocated\n"
msgstr "%s: VT 1是控制台并且无法被回收\n"

#: src/deallocvt.c:63
#, c-format
msgid "%s: could not deallocate console %d\n"
msgstr "%s: 无法回收控制台 %d\n"

#: src/dumpkeys.c:66
#, c-format
msgid "KDGKBENT error at index 0 in table %d\n"
msgstr "表%d的索引0处发生 KDGKBENT 错误\n"

#: src/dumpkeys.c:79
#, c-format
msgid "%s: cannot find any keymaps?\n"
msgstr "%s: 无法找到任何键映射？\n"

#: src/dumpkeys.c:84
#, c-format
msgid "%s: plain map not allocated? very strange ...\n"
msgstr "%s: 普通映射没有被分配？非常奇怪 ...\n"

#: src/dumpkeys.c:118
#, c-format
msgid "KDGKBENT error at index %d in table %d\n"
msgstr "表%d的索引%d处发生 KDGKBENT 错误\n"

#: src/dumpkeys.c:251
#, c-format
msgid "keycode range supported by kernel:           1 - %d\n"
msgstr "内核支持的键码范围:           1 - %d\n"

#: src/dumpkeys.c:253
#, c-format
msgid "max number of actions bindable to a key:         %d\n"
msgstr "可绑定到一个键上的动作的最大个数:         %d\n"

#: src/dumpkeys.c:256
#, c-format
msgid "number of keymaps in actual use:                 %d\n"
msgstr ""
"实际使用的键映射数目为:                 %d\n"
" "

#: src/dumpkeys.c:259
#, c-format
msgid "of which %d dynamically allocated\n"
msgstr "其中%d为动态分配\n"

#: src/dumpkeys.c:260
#, c-format
msgid "ranges of action codes supported by kernel:\n"
msgstr "内核支持的行为码范围:\n"

#: src/dumpkeys.c:265
#, c-format
msgid "number of function keys supported by kernel: %d\n"
msgstr "内核支持的功能键的个数: %d\n"

#: src/dumpkeys.c:268
#, c-format
msgid "max nr of compose definitions: %d\n"
msgstr "组合定义的最大个数: %d\n"

#: src/dumpkeys.c:270
#, c-format
msgid "nr of compose definitions in actual use: %d\n"
msgstr "实际使用的组合定义的个数: %d\n"

#: src/dumpkeys.c:295
#, c-format
msgid ""
"Symbols recognized by %s:\n"
"(numeric value, symbol)\n"
"\n"
msgstr ""

#: src/dumpkeys.c:308
#, c-format
msgid ""
"\n"
"The following synonyms are recognized:\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"下列同义词已被识别:\n"
"\n"

#: src/dumpkeys.c:310
#, c-format
msgid "%-15s for %s\n"
msgstr ""

#: src/dumpkeys.c:312
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Recognized modifier names and their column numbers:\n"
msgstr ""

#: src/dumpkeys.c:377
#, c-format
msgid "# not alt_is_meta: on keymap %d key %d is bound to"
msgstr ""

#: src/dumpkeys.c:454
#, c-format
msgid "impossible: not meta?\n"
msgstr "不可能:不是 meta 键?\n"

#: src/dumpkeys.c:511
#, c-format
msgid "KDGKBSENT failed at index %d: "
msgstr "KDGKBSENT 在索引%d处失败:"

#: src/dumpkeys.c:531
#, c-format
msgid "dumpkeys version %s"
msgstr "dumpkeys 版本 %s"

#: src/dumpkeys.c:532
#, c-format
msgid ""
"\n"
"usage: dumpkeys [options...]\n"
"\n"
"valid options are:\n"
"\n"
"\t-h --help\t    display this help text\n"
"\t-i --short-info\t    display information about keyboard driver\n"
"\t-l --long-info\t    display above and symbols known to loadkeys\n"
"\t-n --numeric\t    display keytable in hexadecimal notation\n"
"\t-f --full-table\t    don't use short-hand notations, one row per keycode\n"
"\t-1 --separate-lines one line per (modifier,keycode) pair\n"
"\t   --funcs-only\t    display only the function key strings\n"
"\t   --keys-only\t    display only key bindings\n"
"\t   --compose-only   display only compose key combinations\n"
"\t-c --charset="
msgstr ""

#: src/dumpkeys.c:549
#, c-format
msgid ""
"\t\t\t    interpret character action codes to be from the\n"
"\t\t\t    specified character set\n"
msgstr ""

#: src/fgconsole.c:16
#, c-format
msgid ""
"%s version %s\n"
"\n"
"Usage: %s [options]\n"
"\n"
"Valid options are:\n"
"\n"
"\t-h --help            display this help text\n"
"\t-V --version         display program version\n"
"\t-n --next-available  display number of next unallocated VT\n"
msgstr ""

#: src/fgconsole.c:65
msgid "Couldn't read VTNO: "
msgstr "无法读取 VTNO:"

#: src/findfile.c:43
#, c-format
msgid "error executing  %s\n"
msgstr "执行 %s 出错\n"

#: src/getfd.c:59
#, c-format
msgid "Couldn't open %s\n"
msgstr "无法打开 %s\n"

#: src/getfd.c:88
#: src/openvt.c:123
#, c-format
msgid "Couldn't get a file descriptor referring to the console\n"
msgstr "无法获取指向控制台的文件描述符\n"

#: src/getkeycodes.c:18
#, c-format
msgid "usage: getkeycodes\n"
msgstr "用法: getkeycodes\n"

#: src/getkeycodes.c:55
#, c-format
msgid "Plain scancodes xx (hex) versus keycodes (dec)\n"
msgstr ""

#: src/getkeycodes.c:58
#, c-format
msgid "0 is an error; for 1-88 (0x01-0x58) scancode equals keycode\n"
msgstr ""

#: src/getkeycodes.c:61
#, c-format
msgid "for 1-%d (0x01-0x%02x) scancode equals keycode\n"
msgstr ""

#: src/getkeycodes.c:67
#, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"Escaped scancodes e0 xx (hex)\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"跳过扫描码 e0 xx (十六进制)\n"

#: src/getkeycodes.c:92
#, c-format
msgid "failed to get keycode for scancode 0x%x\n"
msgstr "获取扫描码 0x%x 的键码失败\n"

#: src/getunimap.c:29
#, c-format
msgid ""
"Usage:\n"
"\t%s [-s] [-C console]\n"
msgstr ""
"用法:\n"
"\t%s [-s] [-C 控制台]\n"

#: src/kbd_mode.c:19
#, c-format
msgid "usage: kbd_mode [-a|-u|-k|-s] [-C device]\n"
msgstr "用法: kbd_mode [-a|-u|-k|-s] [-C 设备]\n"

#: src/kbd_mode.c:79
#, c-format
msgid "kbd_mode: error reading keyboard mode\n"
msgstr "kbd_mode: "

#: src/kbd_mode.c:84
#, c-format
msgid "The keyboard is in raw (scancode) mode\n"
msgstr "键盘处于原始(扫描码)模式\n"

#: src/kbd_mode.c:87
#, c-format
msgid "The keyboard is in mediumraw (keycode) mode\n"
msgstr "键盘处于半原始(键码)模式\n"

#: src/kbd_mode.c:90
#, c-format
msgid "The keyboard is in the default (ASCII) mode\n"
msgstr "键盘处于默认(ASCII)模式\n"

#: src/kbd_mode.c:93
#, c-format
msgid "The keyboard is in Unicode (UTF-8) mode\n"
msgstr "键盘处于 Unicode (UTF-8) 模式\n"

#: src/kbd_mode.c:96
#, c-format
msgid "The keyboard is in some unknown mode\n"
msgstr "键盘处于某种未知模式\n"

#: src/kbd_mode.c:103
#, c-format
msgid "%s: error setting keyboard mode\n"
msgstr "%s: 设置键盘模式出错\n"

#: src/kbdrate.c:157
#: src/kbdrate.c:176
#: src/kbdrate.c:334
#, c-format
msgid "Typematic Rate set to %.1f cps (delay = %d ms)\n"
msgstr ""

#: src/kbdrate.c:262
#, c-format
msgid "Usage: kbdrate [-V] [-s] [-r rate] [-d delay]\n"
msgstr "用法: kbdrate [-V] [-s] [-r 速率] [-d 延迟]\n"

#: src/kbdrate.c:292
msgid "Cannot open /dev/port"
msgstr "无法打开 /dev/port"

#: src/kdfontop.c:197
#, c-format
msgid "bug: getfont called with count<256\n"
msgstr ""

#: src/kdfontop.c:201
#, c-format
msgid "bug: getfont using GIO_FONT needs buf.\n"
msgstr ""

#: src/kdfontop.c:258
#: src/xmalloc.c:14
#, c-format
msgid "%s: out of memory\n"
msgstr "%s: 内存不足\n"

#: src/ksyms.c:1706
#, c-format
msgid "unknown charset %s - ignoring charset request\n"
msgstr "未知的字符集 %s - 忽略字符集请求\n"

#: src/ksyms.c:1783
#, c-format
msgid "assuming iso-8859-1 %s\n"
msgstr ""

#: src/ksyms.c:1790
#, c-format
msgid "assuming iso-8859-15 %s\n"
msgstr ""

#: src/ksyms.c:1797
#, c-format
msgid "assuming iso-8859-2 %s\n"
msgstr ""

#: src/ksyms.c:1804
#, c-format
msgid "assuming iso-8859-3 %s\n"
msgstr ""

#: src/ksyms.c:1811
#, c-format
msgid "assuming iso-8859-4 %s\n"
msgstr ""

#: src/ksyms.c:1816
#, c-format
msgid "unknown keysym '%s'\n"
msgstr "未知的 keysym '%s'\n"

#. silence the common usage  dumpkeys | loadkeys -u
#: src/ksyms.c:1853
#, c-format
msgid "plus before %s ignored\n"
msgstr "%s 前面的加号已被忽略\n"

#: loadkeys.y:153
#, c-format
msgid "'%s' is not a function key symbol"
msgstr "'%s' 不是一个功能键标志"

#: loadkeys.y:217
#, c-format
msgid "too many (%d) entries on one line"
msgstr "一行上存在太多的(%d)条目"

#: loadkeys.y:230
msgid "too many key definitions on one line"
msgstr "一行上存在太多的键定义"

#: loadkeys.y:251
#, c-format
msgid ""
"loadkeys version %s\n"
"\n"
"Usage: loadkeys [option...] [mapfile...]\n"
"\n"
"Valid options are:\n"
"\n"
"  -b --bkeymap       output a binary keymap to stdout\n"
"  -c --clearcompose  clear kernel compose table\n"
"  -C <cons1,cons2,...> --console=<cons1,cons2,...>\n"
"                     the console device(s) to be used\n"
"  -d --default       load \"%s\"\n"
"  -h --help          display this help text\n"
"  -m --mktable       output a \"defkeymap.c\" to stdout\n"
"  -s --clearstrings  clear kernel string table\n"
"  -u --unicode       implicit conversion to Unicode\n"
"  -v --verbose       report the changes\n"
msgstr ""

#: loadkeys.y:348
#, c-format
msgid "syntax error in map file\n"
msgstr "映射文件中存在语法错误\n"

#: loadkeys.y:350
#, c-format
msgid "key bindings not changed\n"
msgstr "键绑定未被改变\n"

#: loadkeys.y:427
msgid "includes are nested too deeply"
msgstr ""

#. start reading include file
#: loadkeys.y:582
#, c-format
msgid "switching to %s\n"
msgstr "切换到 %s\n"

#: loadkeys.y:588
#, c-format
msgid "cannot open include file %s"
msgstr "无法打开包含文件 %s"

#: loadkeys.y:635
#, c-format
msgid "Cannot find %s\n"
msgstr "无法找到 %s\n"

#: loadkeys.y:648
#, c-format
msgid "cannot open file %s\n"
msgstr "无法打开文件 %s\n"

#: loadkeys.y:659
#, c-format
msgid "Loading %s\n"
msgstr "正在加载 %s\n"

#: loadkeys.y:671
#, c-format
msgid "addmap called with bad index %d"
msgstr ""

#: loadkeys.y:675
#, c-format
msgid "adding map %d violates explicit keymaps line"
msgstr ""

#: loadkeys.y:689
#, c-format
msgid "killkey called with bad index %d"
msgstr ""

#: loadkeys.y:691
#, c-format
msgid "killkey called with bad table %d"
msgstr ""

#. is safer not to be silent in this case,
#. * it can be caused by coding errors as well.
#: loadkeys.y:705
#, c-format
msgid "addkey called with bad keycode %d"
msgstr ""

#: loadkeys.y:707
#, c-format
msgid "addkey called with bad index %d"
msgstr ""

#: loadkeys.y:709
#, c-format
msgid "addkey called with bad table %d"
msgstr ""

#: loadkeys.y:750
#, c-format
msgid "%s: addfunc called with bad func %d\n"
msgstr ""

#: loadkeys.y:778
#, c-format
msgid "%s: addfunc: func_buf overflow\n"
msgstr ""

#: loadkeys.y:796
#, c-format
msgid "compose table overflow\n"
msgstr "组合表溢出\n"

#: loadkeys.y:833
#, c-format
msgid "Keymap %d: Permission denied\n"
msgstr ""

#: loadkeys.y:841
#, c-format
msgid "keycode %d, table %d = %d%s\n"
msgstr ""

#: loadkeys.y:842
msgid "    FAILED"
msgstr "    失败"

#: loadkeys.y:845
#, c-format
msgid "failed to bind key %d to value %d\n"
msgstr "将键%d绑定到值%d失败\n"

#: loadkeys.y:856
#, c-format
msgid "deallocate keymap %d\n"
msgstr "回收键映射 %d\n"

#: loadkeys.y:862
#, c-format
msgid "%s: could not deallocate keymap %d\n"
msgstr "%s: 无法回收键映射 %d\n"

#: loadkeys.y:877
#, c-format
msgid "%s: cannot deallocate or clear keymap\n"
msgstr ""

#: loadkeys.y:888
#, c-format
msgid "%s: failed to restore keyboard mode\n"
msgstr ""

#.
#. * It is okay for the graphics console to have a non-unicode mode.
#. * only talk about other consoles
#.
#: loadkeys.y:901
#, c-format
msgid ""
"%s: warning: this map uses Unicode symbols, %s mode=%d\n"
"    (perhaps you want to do `kbd_mode -u'?)\n"
msgstr ""

#: loadkeys.y:947
#, c-format
msgid "failed to bind string '%s' to function %s\n"
msgstr "将字符串 '%s' 绑定到函数 %s 失败\n"

#: loadkeys.y:954
#, c-format
msgid "failed to clear string %s\n"
msgstr "清除字符串 %s 失败\n"

#: loadkeys.y:971
#, c-format
msgid "too many compose definitions\n"
msgstr "太多组合定义\n"

#: loadkeys.y:1031
msgid "impossible error in do_constant"
msgstr "do_constant 中发生不可能的错误"

#: loadkeys.y:1047
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Changed %d %s and %d %s.\n"
msgstr ""
"\n"
"已修改 %d %s 和 %d %s.\n"

#: loadkeys.y:1048
msgid "key"
msgstr ""

#: loadkeys.y:1048
msgid "keys"
msgstr ""

#: loadkeys.y:1049
msgid "string"
msgstr ""

#: loadkeys.y:1049
msgid "strings"
msgstr ""

#: loadkeys.y:1054
#, c-format
msgid "Loaded %d compose %s.\n"
msgstr ""

#: loadkeys.y:1055
msgid "definition"
msgstr ""

#: loadkeys.y:1055
msgid "definitions"
msgstr ""

#: loadkeys.y:1060
#, c-format
msgid "(No change in compose definitions.)\n"
msgstr ""

#: loadkeys.y:1092
#, c-format
msgid "loadkeys: don't know how to compose for %s\n"
msgstr ""

#: loadkeys.y:1306
#: src/mapscrn.c:274
#: src/mapscrn.c:279
#, c-format
msgid "Error writing map to file\n"
msgstr "将映射写入文件失败\n"

#: src/loadunimap.c:43
#, c-format
msgid ""
"Usage:\n"
"\t%s [-C console] [-o map.orig]\n"
msgstr ""
"用法:\n"
"\t%s [-C 控制台] [-o map.orig]\n"

#: src/loadunimap.c:175
#: src/loadunimap.c:186
#, c-format
msgid "Bad input line: %s\n"
msgstr "错误的输入行: %s\n"

#: src/loadunimap.c:195
#, c-format
msgid "%s: Glyph number (0x%x) larger than font length\n"
msgstr ""

#: src/loadunimap.c:201
#, c-format
msgid "%s: Bad end of range (0x%x)\n"
msgstr ""

#: src/loadunimap.c:231
#: src/psfxtable.c:175
#, c-format
msgid "%s: Bad Unicode range corresponding to font position range 0x%x-0x%x\n"
msgstr ""

#: src/loadunimap.c:238
#: src/psfxtable.c:182
#, c-format
msgid "%s: Unicode range U+%x-U+%x not of the same length as font position range 0x%x-0x%x\n"
msgstr ""

#: src/loadunimap.c:257
#: src/psfxtable.c:203
#, c-format
msgid "%s: trailing junk (%s) ignored\n"
msgstr ""

#: src/loadunimap.c:274
#, c-format
msgid "Loading unicode map from file %s\n"
msgstr ""

#: src/loadunimap.c:280
#, c-format
msgid "%s: %s: Warning: line too long\n"
msgstr ""

#: src/loadunimap.c:290
#, c-format
msgid ""
"%s: not loading empty unimap\n"
"(if you insist: use option -f to override)\n"
msgstr ""

#: src/loadunimap.c:311
msgid "entry"
msgstr ""

#: src/loadunimap.c:311
msgid "entries"
msgstr ""

#: src/loadunimap.c:337
#, c-format
msgid "Saved unicode map on `%s'\n"
msgstr ""

#: src/loadunimap.c:373
#, c-format
msgid "Appended Unicode map\n"
msgstr ""

#: src/mapscrn.c:67
#, c-format
msgid "usage: %s [-v] [-o map.orig] map-file\n"
msgstr "用法: %s [-v] [-o 原始映射] 映射文件\n"

#: src/mapscrn.c:132
#, c-format
msgid "mapscrn: cannot open map file _%s_\n"
msgstr "mapscrn: 无法打开映射文件 _%s_\n"

#: src/mapscrn.c:138
#, c-format
msgid "Cannot stat map file"
msgstr "无法 stat 映射文件"

#: src/mapscrn.c:143
#, c-format
msgid "Loading binary direct-to-font screen map from file %s\n"
msgstr ""

#: src/mapscrn.c:148
#: src/mapscrn.c:159
#, c-format
msgid "Error reading map from file `%s'\n"
msgstr "从文件 '%s' 读取映射出错\n"

#: src/mapscrn.c:154
#, c-format
msgid "Loading binary unicode screen map from file %s\n"
msgstr ""

#: src/mapscrn.c:166
#, c-format
msgid "Loading symbolic screen map from file %s\n"
msgstr ""

#: src/mapscrn.c:170
#, c-format
msgid "Error parsing symbolic map from `%s', line %d\n"
msgstr ""

#: src/mapscrn.c:283
#, c-format
msgid "Cannot read console map\n"
msgstr "无法读取控制台映射\n"

#: src/mapscrn.c:289
#, c-format
msgid "Saved screen map in `%s'\n"
msgstr "屏幕映射已保存到 '%s'\n"

#: src/openvt.c:74
#, c-format
msgid "openvt: %s: illegal vt number\n"
msgstr "openvt: %s: 非法的 VT 号码\n"

#: src/openvt.c:101
#, c-format
msgid "openvt: only root can use the -u flag.\n"
msgstr "openvt: 只有 root 用户可以使用 -u 标志。\n"

#: src/openvt.c:135
#, c-format
msgid "openvt: cannot find a free vt\n"
msgstr "openvt: 无法找到一个空闲的 VT\n"

#: src/openvt.c:140
#, c-format
msgid "openvt: cannot check whether vt %d is free\n"
msgstr "openvt: 无法检查 VT %d 是否空闲\n"

#: src/openvt.c:142
#: src/openvt.c:147
#, c-format
msgid "        use `openvt -f' to force.\n"
msgstr ""

#: src/openvt.c:146
#, c-format
msgid "openvt: vt %d is in use; command aborted\n"
msgstr "openvt: VT %d 正在使用中；命令中止\n"

#: src/openvt.c:174
#, c-format
msgid "openvt: Unable to open %s: %s\n"
msgstr "openvt: 无法打开 %s: %s\n"

#: src/openvt.c:185
#, c-format
msgid "openvt: Cannot open %s read/write (%s)\n"
msgstr "openvt: 无法打开 %s 进行读/写(%s)\n"

#: src/openvt.c:226
#, c-format
msgid "openvt: using VT %s\n"
msgstr "openvt: 正在使用 VT %s\n"

#: src/openvt.c:239
#, c-format
msgid "openvt: Unable to set new session (%s)\n"
msgstr "openvt: 无法设置新的会话 (%s)\n"

#: src/openvt.c:248
#, c-format
msgid ""
"\n"
"openvt: could not open %s R/W (%s)\n"
msgstr ""
"\n"
"openvt: 无法打开 %s 进行读写(%s)\n"

#: src/openvt.c:257
#, c-format
msgid ""
"\n"
"openvt: could not activate vt %d (%s)\n"
msgstr ""
"\n"
"openvt: 无法激活 VT %d (%s)\n"

#: src/openvt.c:265
#, c-format
msgid ""
"\n"
"openvt: activation interrupted? (%s)\n"
msgstr ""
"\n"
"openvt: 激活被中断？(%s)\n"

#: src/openvt.c:317
#, c-format
msgid "openvt: could not deallocate console %d\n"
msgstr "openvt: 无法回收控制台 %d\n"

#: src/openvt.c:331
#, c-format
msgid "Usage: openvt [-c vtnumber] [-f] [-l] [-u] [-s] [-v] [-w] -- command_line\n"
msgstr "用法: openvt [-c vtnumber] [-f] [-l] [-u] [-s] [-v] [-w] -- 命令行\n"

#: src/openvt.c:411
#, c-format
msgid "Couldn't find owner of current tty!\n"
msgstr "无法找到当前 tty 的所有者！\n"

#: src/psffontop.c:68
#, c-format
msgid "%s: short ucs2 unicode table\n"
msgstr ""

#: src/psffontop.c:89
#, c-format
msgid "%s: short utf8 unicode table\n"
msgstr ""

#: src/psffontop.c:92
#, c-format
msgid "%s: bad utf8\n"
msgstr "%s: 错误的 utf8\n"

#: src/psffontop.c:95
#, c-format
msgid "%s: unknown utf8 error\n"
msgstr "%s: 未知的 utf8 错误\n"

#: src/psffontop.c:125
#, c-format
msgid "%s: short unicode table\n"
msgstr ""

#: src/psffontop.c:205
#, c-format
msgid "%s: Error reading input font"
msgstr "%s: 读取输入字体出错"

#: src/psffontop.c:219
#, c-format
msgid "%s: Bad call of readpsffont\n"
msgstr "%s: 对 readpsffont 的错误调用\n"

#: src/psffontop.c:234
#, c-format
msgid "%s: Unsupported psf file mode (%d)\n"
msgstr ""

#: src/psffontop.c:252
#, c-format
msgid "%s: Unsupported psf version (%d)\n"
msgstr ""

#: src/psffontop.c:268
#, c-format
msgid "%s: zero input font length?\n"
msgstr ""

#: src/psffontop.c:273
#, c-format
msgid "%s: zero input character size?\n"
msgstr ""

#: src/psffontop.c:279
#, c-format
msgid "%s: Input file: bad input length (%d)\n"
msgstr ""

#: src/psffontop.c:311
#, c-format
msgid "%s: Input file: trailing garbage\n"
msgstr ""

#: src/psffontop.c:349
#, c-format
msgid "appendunicode: illegal unicode %u\n"
msgstr ""

#: src/psffontop.c:442
#, c-format
msgid "Cannot write font file header"
msgstr "无法写入字体文件头部"

#: src/psffontop.c:467
#: src/setfont.c:677
#, c-format
msgid "Cannot write font file"
msgstr "无法写入字体文件"

#: src/psfxtable.c:109
#, c-format
msgid "%s: Warning: line too long\n"
msgstr ""

#: src/psfxtable.c:123
#: src/psfxtable.c:133
#, c-format
msgid "%s: Bad input line: %s\n"
msgstr "%s: 错误的输入行: %s\n"

#: src/psfxtable.c:142
#, c-format
msgid "%s: Glyph number (0x%lx) past end of font\n"
msgstr ""

#: src/psfxtable.c:147
#, c-format
msgid "%s: Bad end of range (0x%lx)\n"
msgstr ""

#: src/psfxtable.c:166
#, c-format
msgid "%s: Corresponding to a range of font positions, there should be a Unicode range\n"
msgstr ""

#: src/psfxtable.c:257
#, c-format
msgid ""
"Usage:\n"
"\t%s infont intable outfont\n"
msgstr ""

#: src/psfxtable.c:266
#, c-format
msgid ""
"Usage:\n"
"\t%s infont [outtable]\n"
msgstr ""

#: src/psfxtable.c:275
#, c-format
msgid ""
"Usage:\n"
"\t%s infont outfont\n"
msgstr ""

#: src/psfxtable.c:300
#, c-format
msgid ""
"Usage:\n"
"\t%s [-i infont] [-o outfont] [-it intable] [-ot outtable] [-nt]\n"
msgstr ""

#: src/psfxtable.c:360
#, c-format
msgid "%s: Bad magic number on %s\n"
msgstr ""

#: src/psfxtable.c:379
#, c-format
msgid "%s: psf file with unknown magic\n"
msgstr ""

#: src/psfxtable.c:395
#, c-format
msgid "%s: input font does not have an index\n"
msgstr ""

#: src/resizecons.c:153
#, c-format
msgid "resizecons: cannot find videomode file %s\n"
msgstr ""

#: src/resizecons.c:172
#, c-format
msgid "Invalid number of lines\n"
msgstr "非法的行数\n"

#: src/resizecons.c:238
#, c-format
msgid "Old mode: %dx%d  New mode: %dx%d\n"
msgstr "旧的模式: %dx%d 新的模式: %dx%d\n"

#: src/resizecons.c:240
#, c-format
msgid "Old #scanlines: %d  New #scanlines: %d  Character height: %d\n"
msgstr ""

#: src/resizecons.c:251
#, c-format
msgid "resizecons: the command `%s' failed\n"
msgstr "resizecons: 命令 '%s' 失败\n"

#: src/resizecons.c:324
#, c-format
msgid "resizecons: don't forget to change TERM (maybe to con%dx%d or linux-%dx%d)\n"
msgstr ""

#: src/resizecons.c:337
#, c-format
msgid ""
"resizecons:\n"
"call is:  resizecons COLSxROWS  or:  resizecons COLS ROWS\n"
"or: resizecons -lines ROWS, with ROWS one of 25, 28, 30, 34, 36, 40, 44, 50, 60\n"
msgstr ""

#: src/resizecons.c:375
#, c-format
msgid "resizecons: cannot get I/O permissions.\n"
msgstr "resizecons: 无法获取 I/O 权限。\n"

#: src/screendump.c:48
#, c-format
msgid "usage: screendump [n]\n"
msgstr "用法: screendump [n]\n"

#: src/screendump.c:78
#, c-format
msgid "Error reading %s\n"
msgstr "读取 %s 出错\n"

#: src/screendump.c:126
#, c-format
msgid "couldn't read %s, and cannot ioctl dump\n"
msgstr ""

#. we tried this just to be sure, but TIOCLINUX
#. function 0 has been disabled since 1.1.92
#. Do not mention `ioctl dump' in error msg
#: src/screendump.c:132
#, c-format
msgid "couldn't read %s\n"
msgstr "无法读取 %s\n"

#: src/screendump.c:141
#, c-format
msgid "Strange ... screen is both %dx%d and %dx%d ??\n"
msgstr ""

#: src/screendump.c:159
#, c-format
msgid "Error writing screendump\n"
msgstr "写入屏幕转储出错\n"

#: src/setfont.c:74
#, c-format
msgid ""
"Usage: setfont [write-options] [-<N>] [newfont..] [-m consolemap] [-u unicodemap]\n"
"  write-options (take place before file loading):\n"
"    -o  <filename>  Write current font to <filename>\n"
"    -O  <filename>  Write current font and unicode map to <filename>\n"
"    -om <filename>  Write current consolemap to <filename>\n"
"    -ou <filename>  Write current unicodemap to <filename>\n"
"If no newfont and no -[o|O|om|ou|m|u] option is given,\n"
"a default font is loaded:\n"
"    setfont         Load font \"default[.gz]\"\n"
"    setfont -<N>    Load font \"default8x<N>[.gz]\"\n"
"The -<N> option selects a font from a codepage that contains three fonts:\n"
"    setfont -{8|14|16} codepage.cp[.gz]   Load 8x<N> font from codepage.cp\n"
"Explicitly (with -m or -u) or implicitly (in the fontfile) given mappings\n"
"will be loaded and, in the case of consolemaps, activated.\n"
"    -h<N>      (no space) Override font height.\n"
"    -m <fn>    Load console screen map.\n"
"    -u <fn>    Load font unicode map.\n"
"    -m none    Suppress loading and activation of a screen map.\n"
"    -u none    Suppress loading of a unicode map.\n"
"    -v         Be verbose.\n"
"    -C <cons>  Indicate console device to be used.\n"
"    -V         Print version and exit.\n"
"Files are loaded from the current directory or %s/*/.\n"
msgstr ""

#: src/setfont.c:177
#, c-format
msgid "setfont: too many input files\n"
msgstr "setfont: 太多的输入文件\n"

#: src/setfont.c:185
#, c-format
msgid "setfont: cannot both restore from character ROM and from file. Font unchanged.\n"
msgstr ""

#: src/setfont.c:259
#, c-format
msgid "Bad character height %d\n"
msgstr "错误的字符高度 %d\n"

#: src/setfont.c:263
#, c-format
msgid "Bad character width %d\n"
msgstr "错误的字符宽度 %d\n"

#: src/setfont.c:288
#, c-format
msgid "%s: font position 32 is nonblank\n"
msgstr ""

#: src/setfont.c:296
#, c-format
msgid "%s: wiped it\n"
msgstr ""

#: src/setfont.c:300
#, c-format
msgid "%s: background will look funny\n"
msgstr ""

#: src/setfont.c:310
#, c-format
msgid "Loading %d-char %dx%d font from file %s\n"
msgstr ""

#: src/setfont.c:313
#, c-format
msgid "Loading %d-char %dx%d font\n"
msgstr ""

#: src/setfont.c:316
#, c-format
msgid "Loading %d-char %dx%d (%d) font from file %s\n"
msgstr ""

#: src/setfont.c:319
#, c-format
msgid "Loading %d-char %dx%d (%d) font\n"
msgstr ""

#: src/setfont.c:372
#, c-format
msgid "%s: bug in do_loadtable\n"
msgstr "%s: do_loadtable中的程序错误\n"

#: src/setfont.c:378
#, c-format
msgid "Loading Unicode mapping table...\n"
msgstr "正在加载 Unicode 映射表 ...\n"

#: src/setfont.c:414
#: src/setfont.c:500
#, c-format
msgid "Cannot open font file %s\n"
msgstr "无法打开字体文件 %s\n"

#: src/setfont.c:425
#, c-format
msgid "When loading several fonts, all must be psf fonts - %s isn't\n"
msgstr ""

#: src/setfont.c:435
#, c-format
msgid "Read %d-char %dx%d font from file %s\n"
msgstr ""

#: src/setfont.c:441
#, c-format
msgid "When loading several fonts, all must have the same height\n"
msgstr ""

#: src/setfont.c:448
#, c-format
msgid "When loading several fonts, all must have the same width\n"
msgstr ""

#: src/setfont.c:487
#, c-format
msgid "Cannot find default font\n"
msgstr "无法找到默认字体\n"

#: src/setfont.c:494
#, c-format
msgid "Cannot find %s font\n"
msgstr "无法找到 %s 字体\n"

#: src/setfont.c:506
#, c-format
msgid "Reading font file %s\n"
msgstr "正在读取字体文件 %s\n"

#: src/setfont.c:546
#, c-format
msgid "No final newline in combine file\n"
msgstr ""

#: src/setfont.c:552
#, c-format
msgid "Too many files to combine\n"
msgstr ""

#. restorefont -w writes a SVGA font to file
#. restorefont -r restores it
#. These fonts have size 32768, for two 512-char fonts.
#. In fact, when BROKEN_GRAPHICS_PROGRAMS is defined,
#. and it always is, there is no default font that is saved,
#. so probably the second half is always garbage.
#: src/setfont.c:576
#, c-format
msgid "Hmm - a font from restorefont? Using the first half.\n"
msgstr ""

#: src/setfont.c:593
#, c-format
msgid "Bad input file size\n"
msgstr "错误的输入文件大小\n"

#: src/setfont.c:614
#, c-format
msgid ""
"This file contains 3 fonts: 8x8, 8x14 and 8x16. Please indicate\n"
"using an option -8 or -14 or -16 which one you want loaded.\n"
msgstr ""

#: src/setfont.c:628
#, c-format
msgid "You asked for font size %d, but only 8, 14, 16 are possible here.\n"
msgstr ""

#: src/setfont.c:673
#, c-format
msgid "Found nothing to save\n"
msgstr ""

#: src/setfont.c:682
#, c-format
msgid "Saved %d-char %dx%d font file on %s\n"
msgstr ""

#: src/setkeycodes.c:21
#, c-format
msgid ""
"usage: setkeycode scancode keycode ...\n"
" (where scancode is either xx or e0xx, given in hexadecimal,\n"
"  and keycode is given in decimal)\n"
msgstr ""

#: src/setkeycodes.c:43
msgid "even number of arguments expected"
msgstr ""

#: src/setkeycodes.c:50
msgid "error reading scancode"
msgstr "读取扫描码出错"

#: src/setkeycodes.c:58
msgid "code outside bounds"
msgstr ""

#: src/setkeycodes.c:68
#, c-format
msgid "failed to set scancode %x to keycode %d\n"
msgstr ""

#: src/setleds.c:25
#, c-format
msgid ""
"Usage:\n"
"\tsetleds [-v] [-L] [-D] [-F] [[+|-][ num | caps | scroll %s]]\n"
"Thus,\n"
"\tsetleds +caps -num\n"
"will set CapsLock, clear NumLock and leave ScrollLock unchanged.\n"
"The settings before and after the change (if any) are reported\n"
"when the -v option is given or when no change is requested.\n"
"Normally, setleds influences the vt flag settings\n"
"(and these are usually reflected in the leds).\n"
"With -L, setleds only sets the leds, and leaves the flags alone.\n"
"With -D, setleds sets both the flags and the default flags, so\n"
"that a subsequent reset will not change the flags.\n"
msgstr ""

#: src/setleds.c:47
msgid "on "
msgstr "开"

#: src/setleds.c:47
msgid "off"
msgstr "关"

#: src/setleds.c:90
#, c-format
msgid "Error reading current led setting. Maybe stdin is not a VT?\n"
msgstr ""

#: src/setleds.c:109
#, c-format
msgid "Error reading current flags setting. Maybe you are not on the console?\n"
msgstr ""

#: src/setleds.c:123
#: src/setleds.c:138
#, c-format
msgid "Error reading current led setting from /dev/kbd.\n"
msgstr ""

#: src/setleds.c:127
#, c-format
msgid "KIOCGLED unavailable?\n"
msgstr "KIOCGLED 不可用？\n"

#: src/setleds.c:142
#, c-format
msgid "KIOCSLED unavailable?\n"
msgstr "KIOCSLED 不可用？\n"

#: src/setleds.c:169
#, c-format
msgid "Error opening /dev/kbd.\n"
msgstr "打开 /dev/kbd 出错。\n"

#: src/setleds.c:201
#, c-format
msgid "Error resetting ledmode\n"
msgstr ""

#: src/setleds.c:210
#, c-format
msgid "Current default flags:  "
msgstr "当前默认标志:"

#: src/setleds.c:214
#, c-format
msgid "Current flags:          "
msgstr "当前标志:"

#: src/setleds.c:218
#, c-format
msgid "Current leds:           "
msgstr "当前 LED:"

#: src/setleds.c:254
#: src/setmetamode.c:94
#, c-format
msgid ""
"unrecognized argument: _%s_\n"
"\n"
msgstr ""
"无法识别的参数: _%s_\n"
"\n"

#: src/setleds.c:263
#, c-format
msgid "Old default flags:    "
msgstr "旧的默认标志:"

#: src/setleds.c:265
#, c-format
msgid "New default flags:    "
msgstr "新的默认标志:"

#: src/setleds.c:272
#, c-format
msgid "Old flags:            "
msgstr "旧的标志:"

#: src/setleds.c:274
#, c-format
msgid "New flags:            "
msgstr "新的标志:"

#: src/setleds.c:288
#: src/setleds.c:297
#, c-format
msgid "Old leds:             "
msgstr ""

#: src/setleds.c:290
#: src/setleds.c:299
#, c-format
msgid "New leds:             "
msgstr ""

#: src/setmetamode.c:20
#, c-format
msgid ""
"Usage:\n"
"\tsetmetamode [ metabit | meta | bit | escprefix | esc | prefix ]\n"
"Each vt has his own copy of this bit. Use\n"
"\tsetmetamode [arg] < /dev/ttyn\n"
"to change the settings of another vt.\n"
"The setting before and after the change are reported.\n"
msgstr ""

#: src/setmetamode.c:36
msgid "Meta key sets high order bit\n"
msgstr ""

#: src/setmetamode.c:39
msgid "Meta key gives Esc prefix\n"
msgstr ""

#: src/setmetamode.c:42
msgid "Strange mode for Meta key?\n"
msgstr ""

#: src/setmetamode.c:78
#, c-format
msgid "Error reading current setting. Maybe stdin is not a VT?\n"
msgstr "读取当前设置出错。也许标准输出不是一个 VT？\n"

#: src/setmetamode.c:98
#, c-format
msgid "old state:    "
msgstr "旧状态:"

#: src/setmetamode.c:104
#, c-format
msgid "new state:    "
msgstr "新状态:"

#: src/setvesablank.c:23
#, c-format
msgid "usage: %s\n"
msgstr "用法: %s\n"

#: src/showconsolefont.c:33
#, c-format
msgid "failed to restore original translation table\n"
msgstr "恢复原始翻译表失败\n"

#: src/showconsolefont.c:38
#, c-format
msgid "failed to restore original unimap\n"
msgstr "恢复原始 unimap 失败\n"

#: src/showconsolefont.c:56
#, c-format
msgid "cannot change translation table\n"
msgstr "无法更改翻译表\n"

#: src/showconsolefont.c:63
#, c-format
msgid "%s: out of memory?\n"
msgstr "%s: 内存不足？\n"

#: src/showconsolefont.c:104
#, c-format
msgid ""
"usage: showconsolefont -V|--version\n"
"       showconsolefont [-C tty] [-v] [-i]\n"
"(probably after loading a font with `setfont font')\n"
"\n"
"Valid options are:\n"
" -C tty   Device to read the font from. Default: current tty.\n"
" -v       Be more verbose.\n"
" -i       Don't print out the font table, just show\n"
"          ROWSxCOLSxCOUNT and exit.\n"
msgstr ""

#: src/showconsolefont.c:158
#, c-format
msgid "Character count: %d\n"
msgstr "字符总数: %d\n"

#: src/showconsolefont.c:159
#, c-format
msgid "Font width     : %d\n"
msgstr "字体宽度    : %d\n"

#: src/showconsolefont.c:160
#, c-format
msgid "Font height    : %d\n"
msgstr "字体高度    : %d\n"

#: src/showconsolefont.c:174
#, c-format
msgid ""
"Showing %d-char font\n"
"\n"
msgstr ""

#: src/showkey.c:42
msgid "?UNKNOWN?"
msgstr "?未知的?"

#: src/showkey.c:44
#, c-format
msgid "kb mode was %s\n"
msgstr ""

#: src/showkey.c:46
#, c-format
msgid ""
"[ if you are trying this under X, it might not work\n"
"since the X server is also reading /dev/console ]\n"
msgstr ""

#: src/showkey.c:65
#, c-format
msgid "caught signal %d, cleaning up...\n"
msgstr "捕获到信号%d，正在清理...\n"

#: src/showkey.c:79
#, c-format
msgid ""
"showkey version %s\n"
"\n"
"usage: showkey [options...]\n"
"\n"
"valid options are:\n"
"\n"
"\t-h --help\tdisplay this help text\n"
"\t-a --ascii\tdisplay the decimal/octal/hex values of the keys\n"
"\t-s --scancodes\tdisplay only the raw scan-codes\n"
"\t-k --keycodes\tdisplay only the interpreted keycodes (default)\n"
msgstr ""

#: src/showkey.c:157
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Press any keys - Ctrl-D will terminate this program\n"
"\n"
msgstr ""

#: src/showkey.c:226
#, c-format
msgid "press any key (program terminates 10s after last keypress)...\n"
msgstr ""

#: src/showkey.c:250
msgid "release"
msgstr "释放"

#: src/showkey.c:250
msgid "press"
msgstr "按下"

#: src/showkey.c:262
#, c-format
msgid "keycode %3d %s\n"
msgstr "键码 %3d %s\n"

#: src/version.h:18
#, c-format
msgid "%s from %s\n"
msgstr "%s 来自 %s\n"

